有冇人自覺有心理問題但冇去求醫

自覺有抑鬱，諗野好負面
唔想睇醫生靠藥物
有冇人自救成功？

[公海 文宣 行動整合] 9.29全球抗赤納粹集會

全世界一齊對準ChiNazi極權！

9.29 Global AntiChiNazi 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global AntiChiNazi 公海

自救緊(4年了 未成功)

其實睇心理醫生冇冇用

我都有年半真係好辛苦

d人話食藥會好好多，但停食就可能會打回原形

覺得治標不治本 但睇心理醫生要份人對其他人無咁大戒心先得 至少我唔會肯同個心理醫生講自己啲嘢

食藥治標
食完藥你才有機本能力或者可以治本（自己幫自己）

同我哋講

唔喇 好無營養
無人會想聽

都真但都叫做有個人我比錢可以聽下我講野

想架，你肯講都已經係踏出第一步

食藥只會暫時壓抑你腦裡面嘅負面思想
治標不治本
最好嘅方法都係做室外運動啦

巴打過來人？

其實我覺得自己情感感受係有d問題..。

我有啊，做完果陣係的確係舒服d，以為自己tougt左， 但夜小小又會覺得頭先既天真既諗法好on9

但知係因為有錢收佢先聽就覺得好噁心

我都係
重要好易因爲啲小事而再次爆發

咩事？

我覺得自己感受唔到親情，愛情果堆野。

睇咗

人地講一句可能對佢黎講係9up既野但對我黎講我可以因爲甘諗足一晚

兩年半之前奶野,
一路都冇食藥, 中間番發過兩次,
依家努力學習緊mindfulness, 如果冇太大改善就打算睇
醫生, 由醫生決定食唔食.....

感受唔到先好，我有血有肉傷得好深

部分同意
因為室外運動都係治標
而病發嘅人唔會想做運動

係 完全明白

佢實決定你食架，有錢唔通唔搵咩

實際上唔係咁
人哋都要開飯
好似窮義士都要飯卷開飯

唉, 但真係好辛苦,
唔想再番發

我有逼自己做，食朱古力呀果d
人地話有用

睇你睇邊個囉
李心兒咪有用

我反而係唔識回應人哋嘅愛

我d情緒好似過山車咁逼自己開心d豁達d轉個頭又sad過

如果係要回應既，就做返人地點對你就得

窮L冇咁多錢去曬

自救成功
不斷循環
唔會有完全康復
心病還須心藥醫

時好時壞，大家都辛苦了

當有一秒諗過自殺，就以後都會諗

我係癡線到覺得係咪唔比錢就無人肯了解同聆聽我嘅說話 個個都淨係會覺得我煩
醫生都係因為有錢收先要忍我依啲人

對住 friend 都講唔出，可以點算

到底愛係乜嘢

屌 真
就好似自殘過一次就以後都會resort to依個method

我都會

反而係fd更加講唔出
唔想比人覺得我煩同嫌棄我
個個都係因為我表面好開朗好多嘢講先會同我做朋友
唔想打破人哋對我嘅印象
見到我抑鬱無人會開心

我指從病理上去睇，情緒病係會復發
無完全康復
而我個人，同我輔導嘅個案都係咁

事實上真係個個得閒都顧自己
就有朋友肯聽，聽多一兩次就bye bye

舊公司有輔導服務, 我最後個排成日去用

聽到好sad

咁我覺得你都要改善吓病情改外嘅嘢

啫係：

若果你唔受歡迎嘅原因係
1 病情
2 其它嘢

就算你病好
你都可能會唔受歡迎 例如 煩

而食藥做運動後
你就應該會有心力搞啲

講左都只係得幾種回應
『你唔好咁諗喇，正面d』
『點解會咁諗架？有冇諗過係你諗多左？』
『比你慘既人大有人在阿，你已經好幸福』
『唔好以為自己係悲劇女主角先得架』

其實無心理醫生呢樣嘢
心理學家/精神科醫生
前者唔可以開藥 後者可以

係
連個樹窿都唔肯聽了

我會覺得係唔涉及利益但係都對你好

你咁做係岩，我就係同左身邊既人講
天真以為有人救，結果比人當笑柄
話我身在福中不知福

我個人就用左四年幾時間
慢慢係心理上有啲轉變

最近開始鍾意自己一個人
反而開心左（可能以前對人太好，太在意,容易傷心）
呢個轉變同時令我少左諗起往事

我相信每個人都有唔同病因嘅，如果拖得耐，會影響一世。 處理唔到就真係要求醫

最慘係自殺都自殺唔到，真係太廢唔夠擔

Alexithymia

咁好既，我情緒問題搞到工都唔想返
試過逼自己見下人返下工既時候大壓力到喊

自殺唔到就繼續生活
到有一刻你想自殺就會去做

既然你都開post問有無人求醫
應該未想死住
網上可以了解下呢個病
仲有過來人嘅經歷
個人認為會比連登有用

CHING一路都冇食藥?

我一直有鐘意嘅人 但無可能可以一齊
佢對我好就令我更絕望

我都係
嚴重嘅時候出街人多都已經過呼吸想嘔
即刻仆返屋企自閉算

冇 我拒絕求醫
同時對社工，心理輔導之類比較抗拒
不過我唔係個值得參考嘅例子

行屍走肉
btw我都有google下既上連登係想有一刻比自己覺得我仲有人理下

藥係幫你抑壓左個情緒
除左副作用之外，你都需要輔導下
例如糾正返你心理，或者你遇到另一個人，令你慢慢放低。

以前我都有個鍾意嘅人，做左三年幾好朋友，最近直頭唔聯絡，放過人，放過自己

係明明冇事發生亦知黎緊都冇事發生
但會好驚好攰

我覺得唔會搵到比佢好嘅人
可能我哋成堆fd斷曬聯嘅時候我就做到同佢斷聯依一樣嘢

我都係以前對人太好，下下為人唔諗下自己，搞到個人好疲態，最諷刺係嗰陣時我去幫既人而家冇諗住幫返我

利申拍過五年拖，以為會同佢結婚，結果佢同我好姊妹出軌，從此對愛情絕望

same
而家自己一個就舒服左（不過以前自己一個都會覺得寂寞）
千其唔好行錯路，追求啲虛幻嘅關係

最近情緒不穩，有考慮過用公司福利睇精神科醫生
但未決定睇邊位

公司仲有同有輔導服務的機構合作，員工可以打電話比輔導員。但我唔係好信得過佢地。

唔知點睇醫生
我都唔知自己因為邊範唔開心
要講又會長篇大論講到1999
唔講好過講

而家連條路都唔知點行嘅時候，都真係寧願行錯路起碼有經歷過d野我依家企左係度

可能我小人之心成日都覺得會俾人知道咗好柒

試吓喺呢度講
就算1999都冇人會怪你

我屌 好撚仆街 兩個都好撚仆街
我鐘意嗰個女仔嚟架

點解咁講?
咁你自己點樣幫自己行出呢個困境?

我都係

我都係 太排外
我都係forever alone算

你點對人唔等於人點對你,
學識呢個道理, 獲益GE係你自己

HI, 呢度有人行錯咗

我本身學過輔導技巧
對人比較敏感，
唔鍾意對住偽善嘅人

仲要我對佢哋兩個都真係好好，點解佢哋扑嘢嘅時候唔會諗起我
有機會就爭取喇 唔好俾自己後悔

俾人知道咗 d人就係喺度食花生

臨床心理學家同精神科醫生係兩回事

試過癲到問阿媽點解要教我教得咁好，點解要教我做個好人btw宜家係人點對我我點對人

你咩事

點分

最緊要係同人connect同溝通，嘗試揾root cause
。同frd講唔出唔緊要，其實有時同唔熟的人講，或者䣓住個mon 會舒服D 同有私人D. 你想的話，可以交換TG.

利申：臨床心理學 master, 有係外國做therapy 同research

屌 真係好仆街...
好過份

有咩建議比到我地呢d人可以幫到自己?
情況時好時壞真係好辛苦

唔知係咪天生 我邊個都唔信
覺得個個都信唔過 除咗自己

轉工轉到好密, cv花晒, 做緊文員仔, 完全冇前景可言,
但冇錢又逼住要番, 情緒又時好時壞

最簡單, 臨床心理學家(俗稱心理醫生)只可以做心理治療, 唔可以用藥, 而精神科醫生係可以。

HA有介紹

最大分別咪前者冇得開藥,後者可以

搵到root cause之後可以點做?
我總算搵到自己root cause, 但下一步唔知點

心理學家可以chartered 架
只不過係有好多外國讀社工都去試
Psychologist主要分兩種：
其實你都算啱一半
Clinical psychology 同psychiatry
即係臨床心理學同精神科
Clinical psychologist 會做assessment, 不同的therapy 例如行為治療等，多以溝通為主，從心中尋root cause。
Psychiatry 係醫生，會開藥。兩者無衝突。

利申：Clinical physiologist

察覺到自己有問題至少一年
試過鼓起勇氣同屋企人講覺得自己心理有啲問題
但佢聽完唔知係覺得我講笑定問題唔大唔理我
之後更加唔想同人分享
時好時差咁 有時都以為自己冇病
而家係未去到傷害自己既話唔理就算..

我fg仲未搵有offer再搵唔到真係返戇鳩sales
加油啊ching 搵一份自己興趣大小小嘅工返 cv可以整返靚仔既，唔使咁大壓力

唔好唔理拉, 我之前都係咁, 情況只會惡化落去,
唔好以為呢一刻自己冇事就唔理, 只係計時炸彈, 未爆出來!

我都同屋企人講過，佢哋都好好叫我唔好甘大壓力
我又唔想繼續煩住佢地 增添佢哋嘅壓力所以都冇再講btw屋企人係除咗自己之外最信得過既都咁 我都唔知點

我唔係成日都好灰我係日日都咁灰
有時唔想俾人知道我有時仲要扮開心
好似痴咗線咁

有順境都仲好d，我未有

fg大把青春, 慢慢搵拉. 真係急 搵岩先番
其實自己都有目標, 但都擔心自己會因為depression影響到
做唔到

其實同人溝通我覺得冇咩問題但係真係唔再相信人
加上永遠都會將最壞打算當做現實

搵下其實同路人, 屋企係唔會明白, 除非佢地自己都有呢d情緒問題

我成日都覺得呢個世界既野都同我冇關係
好多野都唔在乎
一出左門口 就想自己唔好有情緒
冇乜表情咁過每一日
耐左都覺得咁樣其實幾好 冇野影響到我

ching 面對緊咩問題?

大家咁話, ching面對緊咩問題?

唔再信人? 因為之前發生過一d事令到你有咁ge感受?

但同時會唔會得生活好冇意義?
好似冇咩野值得自己去做

我都冇打算同佢地講
試過一次係佢地面前崩潰 都係講唔好咁大壓力呢啲
唔想佢地擔心之餘 佢地點都係唔會明
老一輩既人對於心理同精神問題真係完全唔當係咩一回事

當然 都冇野值得我關注
又可以有咩意義

有

自療, 唔成功最慘嘅下場唔係死

而係身懷多幾種精神疾病,生不如死!

身邊有同路人但佢情況好似仲差過我嘅時候真係唔想打攪人

我應該有燥鬱... 睇左好多社工，幫唔到自己。
每日都想快啲死。

首先Fg未有offer 失業嘅壓力好撚大
之後以前拍過五年拖嘅男朋友同好姊妹出軌搞到對愛情絕望 即使而家有男仔對我好但係唔敢踏出一步 好似有陰影
身體本身都唔係咁好 成日頭暈眼花 皮膚又唔好 但係都有keep住做運動希望好啲
負面情緒搞到我唔敢打攪朋友 經過呢一年好似變咗邊緣人

大家都有個心理關口，就係覺得自己既煩惱好模糊不清，好似樣樣都有啲甘，又好覺得自己既苦惱令自己好醜怪，甚至係唔敢面對既問題，自我審判得太嚴重

我好理解，因為我都係抑鬱症病患
一路以黎我搵左好多方法去解決呢個問題
最後都發現同'我執' 好有關係
想搵我做樹窿既非常歡迎

真完全明

仲要嚴重反社會
乜都睇唔順眼

我扮開心嘅時候就好似精神分裂咁
但係一有空餘時間就唞大氣

頭痛問題加劇

成日都ff聽聽下歌死 就最爽

有好多執着我都唔想但係都冇辦法
我都有叫自己面對 因為逃避都逃避唔到

我最想訓訓下猝死

係 只會愈來愈封閉自己

其實找root cause 唔係個重點，重點係樣解個結。
可能有啲複雜，我可以比兩個例子你。

就當
前設係有個小朋友好怕狗，每次見到狗就會驚到震
Root cause 係咩？

如果你話root cause 係因為狗好樣衰,咁樣唔成立。因為所謂root cause 係要帶有感情或者係回憶嘅。

咁我當root cause 係佢細個比狗咬過。
咁就可以啦，因為咬過有回憶，感覺到痛，所以覺得驚，以致對所有狗都有同類型關連的感覺。

治療方法有好多 (hypothetically)
你可以
1. 完全唔接觸狗
2. 搵返以前咬佢嗰隻狗，打佢一鑊
3. 認知行為治療 CBT
目的係要用第二種感覺去克服/ replace 對狗嘅恐懼。循序漸進，可以首先佢幻想摸一隻狗仔，要感覺到fluffy, heart beat, etc. 見到佢開始冇咁抗拒，可以開始用相同片，再到公仔。可以assign task 要佢好好保護隻公仔一個星期，培養出第二種感覺。之後再去到真正嘅小狗，你可以繼續推論落去。

第二種治療方法，可以叫做「夾硬搵啲野去醫」
又當係個小朋友個case
今次將root cause 定為
個小朋友細個時同屋企人關係唔好，屋企人有養狗。大個啲就好驚狗。
有啲唔想打咁長，但係用呢個嘅方法，今次唔係focus 落隻狗度，而係以佢同屋企人嘅關係，從而改善佢同對狗的恐懼。呢種移花接木的手法其實好萬能。因為可以唔使直接面對，間接咁去改變。

利申：利申左好多次，但係用呢種方法係美國軍人醫院治療過退役軍人

我又未至於，但係覺得人生冇咩意義

我打字好慢，其實我錄音嘅
爬山之前大家講嗰啲
我同意要搵同路人，但係更加需要有個指導
因為大家不停咁旋轉落去，其實好危險。

爬返

屌我都係，好想逃避

千奇唔好食藥 食藥只會搞到你癡癡呆呆 去搵輔導員或者輔導心理學家

利申輔導心理學撚

巴打解釋得好pro, 咁係咪代表只可以臨床心理學家幫手？

呢個都係點解自己一直唔食藥ge 原因....

輔導心理學家都得 你去見臨床 佢會當你有病咁處理

老土啲講句 最後都係靠自己 藥係一時但唔係一世 要變嘅係自己心態

但係一個人得耐又會想穩人陪下...

但心態真係唔容易改變，講緊ge 可能係自己一直堅守ge 價值觀或者原則

輔導講嘅係唔係要你格硬改變自己 而係去幫你做返自己

屌 完全明

都會有，個下係會釋放到情緒

第一份工好緊要，我情願你用多d 時間穩都唔好是但穩一份翻
至於愛情個部分我完全理解你，之前都比女仔當過水泡，衣家都有陰影。

睇左醫生先

我執？唔係好明

我有事就淨係識逃避
笑死

一發作成個人情緒都好低落
對住所有人都唔想講任何野，影響埋社交
但係都唔得閒理人地點諗，淨係想自己自閉一個
而家就連對住家人朋友都唔想講野........佢地應該都察覺我有唔妥

一種對硬要得到一啲自己無法得到手既執念

而家嘅臨床心理學好唔同
其實係亞洲仲有咁嘅思想
係外國，你同人講去見心理學家，人哋會覺得你勇於面對，getting better
係亞洲，你同人講，人地會覺得你精神有問題，要遠離, getting sick
要俾個負皮你。費事其他人以為臨床會冇幫助。
依家我哋唔會再叫人做subject，甚至係外國有D直頭唔會叫做patient
我地會叫client
咁你俾錢㗎嘛，你係客。你就當好似無間道個Kelly咁，真係去嘗試了解，溝通，解決。

我成功將唔講嘢變成我嘅角色
我屋企人係覺得我自閉喺房唔出嚟好平常

屌 因為我由細細個已經生活得唔撚開心呀嘛

起幅牆圍住自己拒絕關心
唔想同人講心事 跟本無值得信任既人

有無例子？

所以咪成日諗死，
上網睇一篇有關自殺傾向文章，裡面講過話通常想自殺嘅人都係有問題解決唔到，而又嘗試過好多方法都冇用，最後咪會諗死
因為覺得係淨返既唯一解決方法

我而家個狀況就係咁..........

方法有好多，又唔一定要見臨床心理
其實有個好朋友，溝通對象，甚至乎寵物，網友，社工，都係一個非常好嘅影響。因為至少你係溝通緊，係一種正面嘅做法。
記得有嘢唔開心一定要講出嚟，同邊個講都好，唔好屈係心入面。因為你要記住，每一種感覺，每一種感情，都有導致佢出現嘅原因，只要有主因，必然有解決方法。解決方法總比問題多。

我地係咪生活喺平行世界我認識嘅有好多都係上曬腦 好鐘意一黎就將一個人拆開曬黎分析然後就講到對方好有問題咁

通常抑鬱症患者都係有個唔開心嘅童年
雖然我本身係偏靜，但係好似而家咁連講野既力量都冇真係好有問題，唉，好想離開呢個世界

比如話，你好想10秒跑到100 米，但你點努力練都得得99米，差過1米就係你既執念

點解個個都話做運動
其實有冇人講過做運動呢句野真係同睇開啲啦！你已經好幸福架啦！一樣難聽過粗口

所謂嘅心態，問到底就係對自己做出嘅事情有咩嘢感覺。
白D咁講，「我要努力向上」呢個心態
點解要努力向上
呢個你可以話佢係原則，但係簡單啲咁講，係因為你每次努力發憤嘅時候，感覺良好，感覺到會有收成。不如你試吓多D問下自己點解要咁做，你咁做嘅時候有乜嘢心情，感覺，漸漸你會更加了解自己，真正明白什麼是自己的原則
。

呢樣算輕連開心傷心都feel唔到個下先大獲
重點係去到呢個地步仲要有人讚

你應該要問自己：點樣做先會令自己舒服啲？
做運動只係一個較common啲嘅講法 唔一定要跟

同埋覺得唔會有人理解自己

第一份工非常緊要，切記！

我試過，冇用
頹到乜野都唔想食

有冇grp開黎比我地呢d負面人入

係 起碼我唔會係咁發脾氣 無咁易少少野就頹好多 多返啲動力
停食唔止打回原形 係反彈得好犀利
所以開始食就唔好自己話停就停
利申 唔聽話 自己停左藥 唔肯返去覆診 日日夜夜都發癲

因為佢地覺得跟本好少事係你起度小題大做

好想快d死
每日起身都係折磨

躁鬱要點搞
其實個人搞番好d觀念係咪就ok

我都係 明明以前唔係咁
人越大越唔開心 好depress

建議真係去睇醫生食藥 食左生理上會好啲
我之前會失眠 食左藥瞓好左好多
生理好啲 心理上都會好啲
加油呀 好快就會好返

正面思常嘅人永遠唔會明白負面思想嘅人活得有幾痛苦

你識嗰D係咪執緊業？係就投訴佢啦，咁冇操守，人格有問題喎，可能佢先要見下精神科
我總係覺得每一行，冇料扮四條嘅人，先至會想將人哋嘅概念或者人格拆開來解剖。
佢需要開闊視野，再進修

老實講，呢個世界無人幫到佢，只有佢自己可以幫到自己
要好翻就睇自己決心有幾大，唔係話食藥唔得，但藥物只係輔助，唔通要佢對藥物做成依賴食一世藥？

same here
但係受到刺激個下就會覺得點解我仲會係呢個世界上面生存點解仲未死

每日起身都會心跳加速好驚有啲咩會發生

大家都係咁辛苦了

我真係日日都失眠btw努力自救緊
多謝

基本上，好似冇，大家就咁睇都只係係件事上面鋪層野當冇事，積埋積埋最後爆哂出黎咁
好似有個新名叫微笑抑鬱，笑下笑下死左都冇先兆

因為做運動會釋放endorphins
減少痛苦，亦令人感覺輕鬆快樂
又或者我覺得最簡單係試吓多D吸食陽光空氣
我認真的，深呼吸，曬太陽。

舒服只係一時Google過好多方法但係效用都唔長
最後甚至覺得連食野都唔舒服

我都想笑笑下死btw真係努力緊

其實自救已經係幫緊自己起碼覺得仲有救先會想自救先

其實你講嗰啲建議我都有做，深呼吸曬太陽做運動食朱古力親更多比較正能量嘅人，呢啲我都有做結果都係俾人話我神神化化其實我好努力做好架喇

我已經成功令我個社工覺得我冇咩大問題只係一時既壓力同家庭環境造成
於是佢同我講盡量遠離呢啲問題重點係所有野都係壓力既時候要遠離唯一方法真係得返死

我失眠個陣會上youtube睇 5 minutes craft
同合埋眼幻想自己坐緊過山車
（要第一身角度 好容易諗諗下會變第三身 第一身幻想個過山車上上落落 最好幻想埋有離心力）
或者第一身角度搭火車 一直向前走
我就瞓到 雖然聽落好on9 我自己就好有效

食血清素，藥房有，好平

都知道除咗自己無人幫到自己，所以有時真係壓力好大，但係又知道個壓力係自己俾自己，想自己放鬆嘅時候又會唔開心，跌入呢個[i]無限輪迴漩渦

冇勇氣去死
利申成日上去天台企

食左兩個月藥 比食之前好返好多
食之前心理生理都好辛苦
雖然到依家都未知自己咩問題
但起碼可以維持正常生活同冇咁辛苦
建議你快啲去睇 唔好諗住靠自己

今晚我就試下！

冇去，去睇會比人當痴線，拒絕接受治療

有咩幫助？

幾驚你笑我on9

我地想㗎 唔好屈住喺個心度 同埋唔駛怕羞 呢度無人知你係邊個㗎

咩on9方法我都會試，橫掂試下又唔會小佛肉

屋企有工具可以無痛仲上咩天台
利申唔好聽我講咁做我唔想比人告我協助及教唆他人殺人

我個人經驗，早d去求醫，聽日就去預約，遲左變精神病就好似生左一種唔會死既絕症，食既藥會消耗你意志同精神，25歲係發病高峰期，唔好諗住自救

未試過，今晚試下

好奇想知係咩工具

中六個陣同你一樣 自救成功 最深刻係睇左第一本書
「天才在左 瘋子在右」，本書講精神病人 當初想了解下佢地係咪同我一樣 愈睇愈覺得有好多野都可以諗得好深入 放鬆自己 不斷反思自己生活咁耐做過既野
有朋友話我好痴線 因為我直頭會自己同自己傾計
搵一搵自己鍾意類型既書就夠
有好多人覺得自己有情緒病去睇同心理書我反而覺得本末倒置

咁你就要記住舒服嘅感覺 比自己知道其實自己係可以進步 什至可以跳步 因為你真係有過進步 就好似戒煙咁 會有返發嘅時候 但最重要係維持自己嘅進步而唔係一步登天 如果真係需要嘅 可以去搵輔導員/輔導心理學家 如果你確診左自己有抑鬱或者其他病 就搵臨床心理學家

我人生最後悔既一樣野就係當年選擇左自救, 由心理問題惡化成精神病, 依家要食藥令自己昏迷, 依家抱憾終生

唔會！搵下輔導先，我地唔會當你係癡線

寧願對方陪下我 攬下我會好好多

抑鬱症係源於身體缺乏血清素

好想知係咩工具

呢個page太多人有呢個意向講左會出事
你Google好啦

巴打我好欣賞你 但好多人都會誤解左唔去諗/唔去睇/唔去做就等於自救，有時反而要比自己清楚知道自己唔開心 接納自己先係最好方法

重點係，睇過醫生見過社工搵過輔導員之後
作用：0

真好耐冇俾人抱下

一陣就去買

可唔可以講多啲你覺得作用係零嘅原因小弟見case先 陣間覆

補充埋佢地覺得我冇問題，係因為屋企問題令我覺得自己有問題，然後叫我關心多啲屋企人
結論：廢既

社工可能仲會同返你屋企人講

btw上天台會覺得好舒服好靜 同埋話俾自己聽個世界好大 想放鬆d

我會怕人

呢兩個月覺得自己有心理問題
成日都好負面一到夜晚就想自己摺埋
晚晚都要凌晨3-4點先瞓得著
想放空下唔諗咁多野但係控制唔到自己咁

睇左幾年 都係咁上下

關鍵字係乜....

睇醫生：醫生每次淨係問我屋企咩情況，屋企人情況如何，有冇想死既念頭，跟住冇作任何建議然後約我下次覆診全程唔使半個鐘
利申係政府精神科，已經冇再去
社工：關心我屋企人(佢有重度抑鬱)多過關心我，每次講都只係識同我講包容包容，仲難聽過粗口
復康會知道我會摵手指同咬手指同試過洗手洗到紅哂+經常抓損手腳(其實係無意識，但係見血之後將個傷口不斷抓返開會令我覺得好舒服)，都知道我有曾經𠝹手(而家冇因為有做美容療程唔可以有傷口，於是收起哂屋企啲𠝹刀唔比自己見到)有勸過同幫我一齊set plan去減少，但過多一排又打回原形
利申社工包括中小學同復康會社工
輔導員：見左兩年每次我都覺得我係一個小丑所謂既療法就係逼自己去遺忘其他人講既野但係同類事件又發生個時效果double咁黎

社工淨係叫我包容我包容佢地邊個包容我

攬真係好好
對方肯回抱我就更好

屋企以前煮餸用咩煮

我唔敢上我有預感上左去會用另一種方式落樓

試下輔導熱線，見唔到人可能會放鬆啲

叫做 escitalopram
200 蚊唔使，其實係署方藥黎
但可以級別唔高，好多地方都有賣
精神科都係比呢隻你，但好貴
通常食法係，一日 10mg
最多20mg
重度既先需要開頭20 mg

我年半都係咁

好怕

真係好無助

唔痛但聽聞好痛苦

咁，唯有去教堂坐房仔對住幅牆告解啦

食埋藥就唔苦架啦
真心冇教唆成份，只係講呢個方式最無痛

行到最邊邊 就算喊都傻都唔敢跳落去
跟住就會笑9自己連死都唔敢 正一垃圾

主，我有罪

咁樣？

天台對我黎講有極大既吸引力
目前set左目標幾痛都唔上住，等完左個目標先

好鐘意危坐

something like that啦反正都係幅牆黎

應該一世都係浮浮沉沉 都唔知生存嚟做乜

自救左4年 半成功

見下免費心理輔導 （Counsellor）啦

唔係鼓吹一定要上天台只係我其中一個減壓方法

你發唔發現你講嘅呢三種感受 輔導員嗰part係有啲唔同？另外兩part你都係從對方角度出發，講對方嘅行為，但最後講輔導員反而係從自己第一身角度出發

危企

入邊嗰個可能喺度玩緊手機

絲打有冇啲咩好方法救救小妹

究竟應唔應該食藥呢....?

呢個係我覆左咁耐都喺度諗緊嘅問題

有D人話幫助唔大, 有D又話點都要食..

咁上連登啦，有我地陪你傾到夠

有冇support gp?

Hi巴打又見到你

開返個？

ching認得我?

TG GP?

認得
不過你唔認得我

我地幾時見過

試過抑鬱年半 最尾成功自救

要點做

入下黎

分享下點行出呢個困境?

入了

我都係咁
以為自己好返
但又因為一d事又想自殺
比d時間 過一排又會好返
發現呢個情況loop左好多次

我好似成十幾廿年都係咁..
其實我覺得冇得救....只係平穩定惡化..
但近年培養咗啲興趣有好返啲既

Channel黎有咩用 lol

我開錯左？

對於心態改變呢個位CHING你有冇咩野睇法?

我冇去睇醫生 一直都係自己死頂 前排誇張到覺得所有人都想害我 冇人真心對我好 一同人嘈就情緒失控爆喊

其實我隱約覺得自己唔想求醫
唔係覺得可以自救定點
係唔想好返
好痛苦既同時又有啲享受
點解會咁變態..

我有d明你心態

多啲做運動，同朋友傾計，向住塊鏡笑多啲都有用
嚴重嘅話就一定要睇醫生

我唔享受

我係...根本冇人知我有問題...
冇乜朋友

咁係好事 起碼你會有脫離現況既諗法

有朋友都變冇睇清埋啲朋友

成日想死，又覺得自己痴痴地線，
有冇醫生係可以免費疹斷下我係咪要睇醫生

想脫離但係脫離唔到
最難受係對住親人唔知點面對，想死又唔捨得佢地
平時對住佢地又唔想表露自己情緒有幾大問題，好驚佢地擔心

大家都好明白
如果佢地唔明白 陪唔到你既
隱瞞係唯一一個辦法
我而家係屋企扮得好自然

我自己讀心理學，藥物係有效，但唔係解決既好辦法一路讀一路覺得根本無得醫

我扮唔到
好想強顏歡笑但係做唔出
其實心入面好愛佢地，覺得有佢地陪伴係應該開心
但係同時我內心覺得個世界係全灰，唔想繼續生存
好怕佢地知我呢種感受，呢種感覺好辛苦

冇發現
我睇醫生但係我唔知睇佢有咩意義，因為見完=冇見，所以我最後冇再睇
社工就唔係關心我係關心我屋企人，我都唔知佢地見我係為左幫我定幫我屋企人因為見親都係問我屋企人點唔係問我點
輔導員就可以feel到佢係想幫我，都真係出左好多方法幫我，但係出黎個效果對我黎講係舒緩唔係解決
同時我做完個下自我感覺良好左，跟住就打回原形
目前最有用個個就係幫自己set target比自己有條路可以繼續行，目前黎講都係唔知自己做緊乜，起碼同自己講未做完唔死得咁

睇到你咁打就絕左望

我都明..
就係太愛佢地 我都好驚比佢地發現
最崩潰既時候曾經向佢地求救 但冇人在乎
唔想再令佢地失望
只能夠收埋哂 扮好呢個角色

其實做運動 搵新目標 搵新朋友最多幫到你一時三刻 到你夜闌人靜 又或者有啲事trigger到你 又會回歸原點 我最尾選擇咗原諒 同埋接受而家嘅生活同處境 一步一步走番出嚟

我就有啲企係中間，一邊想求救一邊唔想，日日重覆到自己好似人格分裂咁
基本上而家已經唔想好返，因為習慣左日日對所有人都要笑住講冇事，同人嘈交會比人話我無理取鬧就索性唔講野
有朋友拎過我八字幫我算過命，話我個人係報喜不報憂會將所有野屈埋係心入面，但係會覺得講黎冇用因為講完都唔會對事情有幫助
出街更加唔使諗，完全係惡夢黎
結果輔導員都唔勸我做運動，淨係勸我要準時食野
btw𠝹完手抓開個傷口真係會好爽，我抓完覺得自己係變態但係會繼續抓

冇人在乎係因為佢地冇意識到個問題嚴重性？

我有做運動有比目標自己 日頭會舒服d 一到夜晚心入面d魔鬼走哂出黎

見字請自發幫推一個關注義士POST / 行動POST / 抵制POST / 文宣POST / 聯署POST / 眾籌POST 明白大家行動上需要休息 但網戰禁幾個制都只係十秒 唔該兄弟

起碼8年

唔信d咩星座算命 睇相佬佢講咩都岩既 你諗深一層佢吖佢對你講嘅嘢其實對個個都講得
btw你唔好𠝹喇 有疤 你鍾意嗰種痛楚寧願你去紋身

一路點走過黎？

真心治標不治本 我試過困左係呢個死胡同好耐 我係因為有事發生搞到抑鬱 最尾我重新了番件事出嚟 用原諒嘅方式解開心結 再附以運動 社交令自己慢慢「正常」番

原諒我連去同人拍拖都有陰影 我點原諒

我覺得你可以回想下自我感覺良好嗰陣嘅自己係點 另外輔導員嗰到 我覺得輔導員都要睇下夾唔夾 唔夾嘅可以換 搵個岩自己style嘅就得 起碼我見到你話你見輔導嘅時候係有好過

我都

正正就係呢個陰影搞到你抑鬱

有無人會覺得自我感覺良好嗰陣嘅自己好可笑好不知廉恥
垃圾學人自我感覺良好
笑死人咩
不過都希望無人同我一樣咁癡線 連開心都覺得自己無資格 所有令自己正面嘅嘢我都無資格擁有 廢柴淨係有資格痛苦同唔開心

我都知道係咁但係真係好難信人

抑鬱真係慘過死 不過人生總會有低潮

你點原諒

絲打你經歷左d咩

係有好過，但係真係一時，因為我跟住諗返件事仲未解決就打回左原形
跟手同屋企人係啦啦嘈左幾句再嚴重左
然後無限loop

應該唔會 我有講到好想消失好想死

你可以當自己好似戒煙咁 你已經有成功戒過煙嘅經驗 只係日常生活中有啲唔好嘅野令到你唔開心再食返煙 同埋好難可以一步登天 一日就戒到 所以要時刻觀察自己嘅情緒 有情緒嘅時候就搵張紙 寫低你嘅不滿 當係日記咁

你講嘅心理醫生實際上係有分兩類
一種係精神科醫生（專門藥物治療
一種係臨床心理學家（同你傾吓計做下催眠治療

我都唔知 應該個個嘅童年都同我差不多 比人排下恥笑下 比阿哥家姐無理由咁打下鬧下當下工人咁駛 但得我變到咁撚樣

藥物係有效，但係要用啱個情況/病先有效，有啲病一停左藥就會好易復發。例如抑鬱就係咁，研究話我地知，食左藥有啲人會好曬，有啲人會未必好得曬要再加心理治療，有啲人就咁心理治療就得（揀呢條路嘅人好勇敢，因為要好大決心幫自己）。而我地都見到接受過心理治療嘅抑鬱康服人士服發嘅機會係大大減少，而服發過嘅會更加容易再復發。臨床上有啲問題係藥物係主要治療例如思覺失調，躁鬱症，但有啲心理治療會比藥物更等發揮到作用就好似創傷後壓力症，人格障礙等等。

我見好多巴打絲打入到嚟都好想幫自己，對於未睇過任何人嘅人，你真係覺得好唔妥影響到你生活嘅話，重要嘅係要搵專業人士(醫生，臨床心理學家）搞清楚自己咩事先，有病定無病，有時就咁上嚟講少少，三言兩語，其實好難知你真正個人真正發生緊咩事，點樣真正最幫到你，更加唔能夠就憑你嘅留言幫你做診斷。我比個例子，負面思想係抑鬱症其中一個 特徵，但唔代表有負面思想就係抑鬱，好多問題或者病都會有負面思想。所以及早救助，搞清楚自己情況先。

另外，如果真係真係真係確診左抑鬱症，我希望你地比個機會心理治療，因為我地研究上的確係見到有用。而都我見到你地有人見過但覺得無用，無用嘅原因可能有好多，但'你唔會再好返'一定唔係其中一個原因，你係可以好返，問題係治療時間係短定長，當中無用背後嘅原因係可能因為個心理學家聯系唔到你，唔能夠令你感受到佢真係明白你，真係想或能夠幫到你。而心理學家其實都有好多唔同嘅人，而事實上佢地都只不過係一個人，佢地都會有自己性格，個性，同做事嘅方法，你同佢地講同一句說話“我好辛苦”，唔同心理學家比你嘅回答都會唔同，你嘅感受都會唔同，而事實上無話邊個啱邊個錯，重要嘅係搵到個夾你啱你嘅心理學家。就好似你去剪頭髮，你都會去搵啱你明白你想要咩嘅髮型師，就算搵個大師級佢唔明你剪衰左，你一樣係會唔開心。心理治療好講求你同個治療師嘅治療關係，有好嘅關係先會有用，唔同醫生比粒藥你返去自己搵掂。所以要搵嘅係搵一個啱自己，夾自己，明白自己嘅心理學家，因為我地每個人都需要被人明白，而佢嘅責任就係去明白你。咁點先知嗰個人啱我，明我？咁你見完佢第一次，你問下自己如果頭先嗰個人唔係一個心理學家，只不過係個普通人你會唔會仲想再見到呢個人，仲想同呢個人講嘢，你就會知道。唔啱唔好放棄，呢個世界好大一定會搵到個真係明白你。

最後希望大家加油
一個因為件見到好多人因為今次事件心理出事而自己好痛心嘅臨床心理學家上

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

佢地應該以為你只係講下，冇諗過你係認真

但我點樣先知自己有冇咁既需要

當時係好認真討論 成個人痴哂線咁講
同之前都講過幾次情緒問題
係唔上心囉..

佢地冇經歷過情緒問題係唔會明，好多時都輕視左

或者我地需要去學點樣去同呢個病共存

挨打

目前想自己處理或者搵人傾下
身邊未有一個可以做倚靠唯有上黎取下暖
如果情況仲係咁過多排我真係會去睇醫生

btw多謝你先

未必係佢哋唔明只係佢哋都有佢哋嘅煩惱
可能我哋第時大個咗會明 到時可能會覺得而家只係小巫見大巫

已經冇再打算令佢地明

我係頹到有脫髮問題 而家都未好翻
我換左個生活環境之後好左好多
跟手去左一個月遊行 成個人開心左啲啲

我就長年累月受樓上成日突然深夜拉野掉野影響,唔只抑鬱係燥鬱, 依家只係勉強叫維持住人嘅皮囊, 個心只有想殺我樓上全家也許有人會問點解我咁嘅死樣仲上連登留言, 只可以答你地如果我玩膠不得好死

我都有去發下夢 最慘係屋企有藍絲

哇d人咁仆街，你冇去投訴佢？

係咁喊 瞓得唔好 輕微自殘咁一路走過泥

自救成功
係車上突然間有一刻諗通左，冇任何原因，當時都冇諗緊任何野
依家個人積極左，真係好爽

不過習慣性都係會悲觀行先，但control到自己向好果方面諗

最近三個月因為香港搞到好唔開心 好絕望
上星期開始睇精神科 佢比左幾隻藥我食
個心情真係會好返啲
但係個副作用真係好勁
但真係唔掂嘅話真係要去搵人幫手 自己真係會好辛苦

seek help asap especially if you think you can fix it alone
because your emotions only get worse over time without any outlet

i've been seeing a psychiatrist and psychotherapist

psychiatrist -> take sick leave + emotional support
psychotherapist/counselor -> emotional support + help fix your "problems"

越大越唔開心呀

唉，佢地其實好關心你，不過用錯方法啫。

我都曾經覺得自己就算死左都冇人會傷心，
但之後因爲一啲原因，我發現老豆老母其實係好關心自己

雖然我內心真係好想死，但理性話我聽唔可以做傻事，因為我唔忍心令佢地傷心，
所以我寧願佢地唔知我嘅內心感受，唔想佢地擔心

我唔係心理學家答唔到你
但係如果你覺得自己有少少抑鬱
我建議你真係去睇下臨床心理學家
或者同有抑鬱症朋友傾計
了解下自己真正現況

我都明 我都好愛佢地
唔再講都係唔想造成佢地困擾 為我擔心姐
我都係仲有屋企人先唔會死
但成個人都返唔到以前咁
人生根本就冇意義 存在都冇價值

我明呀，我都覺得自己一日仲要返工，一日都唔會開心，返唔到以前細個咁無憂無慮。
就當我廢承受唔到壓力啦，我真係唔想捱落去
點解我要用大半生嘅時間逼自己做啲自己討厭嘅野？
唔可以隨心所慾，為錢而低頭，人生仲有咩意義？就算呢一刻我死於非命，我都一定唔會覺得可惜

你開過既post我有同你傾過

希望我有一刻都可以好似你咁突然間諗通
我長期假諗通 過一陣又deep返

旅行先岩..sorry打錯..
Btw兩老都深藍

同上，完全冇感情。。

加油阿大家

不嬲開心都係奢侈品

冇感情先好，我都想自己冇

我晚晚 都聽蔡康永情緒管理課訓教
唔敢同人講 驚人以為我痴線

我都有

俾我攬到直至心情平伏翻得唔得

佢地搞左我6年幾, 晚晚都深夜同清晨做齊晒拉檯拉凳, 掉輕野掉重野, 係我睡房上面成日搞啲 獨獨獨聲,雖然唔係驚嚇, 但持續令我心煩。投訴一定有, 不過我同啲有關人士已經搵過佢地好多次同實測埋邊一種聲唔好發出黎, 都係冇點改善。我依家就會係佢搞我嘅時候打鐵板還擊, 但其實佢地唔多怕, 不過我唔還擊我一定抑鬱死。我都成日好嬲,問自己點解世界會存在呢啲人,咁啱我就係要比佢地搞。我估我只係未夠膽, 但是我已經個腦成日想殺晒佢全家。

六年幾點會投訴都冇人理啊

可以
我哋嚟互相取暖

Same here
一兩日開心 頹返一倍日子

物管都親自叫過佢地唔好搞果啲聲出黎,樓上班打靶理撚得我地照係深夜清晨拉野掉野

成日焦慮，一時正正常常，突然個心情可以直插谷底，個腦長期塞住左反應好慢，我都解釋唔到咩原因會咁。呢個情況應該係由出黎做嘢同分左手開始，已經維持左成年，我試過聽啲冥想頻譜嘅music去放鬆，頭幾次聽係放鬆左，但之後又免疫哂窮撚唔想哂錢睇醫生，同埋睇醫生好似俾會屋企人覺得痴左線，我都想自己好返，但可以點做？

我入唔到group喎

有冇一晚冇嘈架

我開錯左del左

有無第二個group？

冇阿

開個新㗎啦

我冇一兩日 我日頭同夜晚已經兩個人黎

聽到佢把聲同背景音樂 心情好平靜

但都係做唔到高情商

好多人都想一齊傾下計㗎

唔識開

冇咁嘈就有,但是唔會冇聲

Cls買耳塞？

我由DSE開始出問題到依家兩年到三年 一直都係腦交戰
雖然唔係長期都有問題 但久不久都會出現問題
兼且好嚴重（我自己覺得）
但頹大概一段日子後就會覺得唔可以再係咁
就會搵朋友傾 目前得兩個朋友知我係咁

冇用, 啲聲係直接轟落黎直接傳入腦, 我好多時聽緊歌都聽得好清楚。另一種比較奇怪嘅係, 樓上放低塊坐廁板嘅聲音對我屋企嘅穿透性極強, 唔係算係好大聲,但一定全屋企聽到

多謝你

果一日發生既事 我返到屋企會狂係個腦到loop loop 成日 不停重複人地同我講過既野 諗點解會咁 人地點諗我 之後愈諗愈sad 同男朋友講 又話我諗多左
我自己繼續一個人loop

我成日聽到 樓上有狗腳抓地聲 唔知有冇人明
雖然從來無上去求證過 但我直覺係 無論係屋企邊一個位 都會聽到

好多人理你的

係心同腦係度交戰你起碼仲有朋友

同身邊嘅人都永遠都會只係得到呢d回應

個世界係真係咁污糟阿 你冇諗錯

可能真係有養狗

熄左手機 一靜又得返自己一個又黎料

btw都好感恩大家有理下我

朋友我都糾結咗好耐
呢兩個係因為佢地真係一直同我一齊 無拋棄過我

我其實都嘅清楚自己有抑鬱傾向
有睇counseling 冇食藥
覺得仲頂得順

你要好好珍惜陪伴係最真誠既

呢個世界太過fuckup每個人抑鬱

好想生活喺一個好乾淨好純潔嘅空間

其實係 無論點喺現實都係只可以自己面對自己愁

嗯 好好彩身邊一直有朋友陪
同病相憐 互相扶持 不離不棄

Ching你有冇睇醫生？

真但起碼呢度比我既最大得著係話比我知我唔係得自己

哈哈 嗱你再講我就羨慕 妒忌 恨你架喇

有好有唔好啦其實 當朋友有抑鬱 自己都容易有抑鬱傾向
我個人容易吸收到負能量唔識放返出去
好多時係不自覺個人變到好down 先知
有時覺得抑鬱會傳染咁……

係真係㗎 我都係想幫身邊有抑鬱嘅朋友點知自己都變左咁

幫人但幫唔到自己

其實我都係… 仲係我朋友叫我睇counseling 先
不過我朋友嚴重好多 我會陪佢睇精神科
我自己唔洗食藥都控制到嘅

都係果句啦 一到夜晚 大家都要加油

夜晚同自己一個搭巴士
巴打加油！！

仲唔瞓 想健康啲啲

沒有，唔確定自己係咪有病，因為要正常嗰時好正

失眠everyday

我之前都好難訓得著
又可以話唔捨得訓
好珍惜夜晚好靜 personal space

有冇游水，開始游水之後覺得好瞓咗

我係要早起 令到個人真係攰先訓到

之前都想去游下 但個人太冇動力

有跑下步 游水真係小 因為d水會搞到皮膚敏感

吹完頭髮就訓了
那日要返工
2位早抖～ 加油啊

晚安喇

求醫冇撚用淨係食藥抑制，面對現實啦

心理有問題
走左去睇counsellor

攞住張醫生名片望左好耐都唔敢book
驚到時驚 嘥錢冇用
話晒都有1 2年
到宜家先真正正視呢個問題

我有面對架

結果係

我都年半係咁過唔問真係唔知原來咁多同路人

我皮膚都係但游完真係會全身都軟攰，好瞓好多，所以有keep住一星期一兩次，再唔係有時飲少少酒都有用。

肯聽固然好不過真係求下你地唔好亂
一啲可能以為係安慰嘅說話其實好哽耳
反而令講嘅人感受更差

去啦，去浸下浮下都會好瞓啲

係。。好多都係我心聲

日日都要屌閪 唔係集中唔到

我本身抑鬱底 最近呢幾個月真係頂唔順都睇左心理醫生 訓唔著食唔落 瘦左差唔多10kg (依家38kg) 一去到多人既地方我就頂唔順好緊張好似呼吸唔到 心跳率一踏出屋企門口就已經上到169 好易喊咩都喊
我係一入去同醫生講左兩句已經喊到仆街 不過都係拒絕左食藥(血清) 因為一食要食半年 佢只係開咗鎮靜劑比我 不過我都好努力一粒都冇食過 靠自己 一有唔舒服我會睇書 (自己覺得真心有用) 同狂Netflix分散注意力
醫生我覺得可以睇下 佢純粹可能指出你個問題令你知道 都係要你自己面對
雖然我都未見真係有大好轉 亦繼續食唔落同瘦緊 但我想同你講 you are not alone, 加油！！

我宜家訓前會拉下筋 都舒服d
唔飲酒架我

比我屌下你得唔得

十幾年點過

寧願你唔睇 廢事呃完人自己又內疚又幫唔到自己
冇好處

Lm

POPO心理唔撚正常
搵市民發泄

38kgching你要逼自己食野阿 搵d易入口d
買d mikeshake飲都好吖

我自己係唔飲得，所以飲幾啖就可以沉睡

Fkthepopo

我飲完個身會紅一噠噠

肯自己去分散一下點都會好啲嘅

出去比錢見專業既輔導
唔好食藥
食藥有副作用之餘
一停藥會反彈 停左藥既落差會令你更唔開心

我最近都好負面 自救緊

POPO由人變狗，仲係甘心變狗，
根本心理變態無撚得救

你已經好叻好識諗 大家一齊加油喇

好努力逼自己食架喇最近 真心想同你講加油

由佢
反正我個想法唔會想去死
咁咪順其自然

咁就當然唔好飲，但可以搵下唔同方法幫助入睡，瞓好啲好似對情緒管理有幫助好似係...
又三點啦

自覺燥鬱。長期飲酒。搵過份好似好有前途既工。但係飲到成日射波。射完仲要試過有兩次嚴重想自殺。搵東華三院戒酒服務社工。睇左一次免費心理醫生。淨係叫我試下戒酒先。見個中環心理醫生都係鳩up多過呼吸就連個社工都冇再搵。最後自己搵番份冇咁大壓力冇人事問題既工。遠離所有以前令你唔開心既人(包括濕鳩同事。前女友)。加埋跑步打泰拳。而家年幾兩年冇試過飲醉飲到亂鳩咁黎

係呀如果唔係既話應該會係新聞到見到我

我會 但做唔出 冇鬼用
變左好似無病呻吟咁

係又回到最初的起點

加油加油

真心你戒到酒都已經係成功既例子keep住！
我都唔想去比錢人賺 成日都形住佢地都係呃錢

心病還需心若醫 你唔解決最根本嘅問題食咩藥都冇用

我都希望自救到唔想食藥
我一定會變依賴藥物

好多野冇得解決 我都唔想有陰影
但真係信唔到人 永遠諗野都係最負面之後當事實

我想問吓心理學家會問啲咩？
因為我都懷疑自己有抑鬱
徵狀包括長期情緒低落 冇乜起伏
冇興緻做嘢 對存在感到痛苦 有自殺念頭等

但又唔可以好明確地解釋自己情緒低落嘅原因 係咪都正常？
我都分唔清自己真係有情緒病

最好笑係呢個世界個個都中意聽假話
我真心對人講真話 比人話我係負能量既代表

有時都關社會氛圍事 唔好自責 係個社會病左 搞到入面既人都病埋

同埋冇心理問題係好正常 好似身體會有傷風感冒一樣咁common 唔洗驚

有*

如果係燥鬱症。燥期最犀利果陣直頭會覺得自己叻過晒班心理醫生。我係去到覺得自己鬱期既後期先睇第一次醫生。好彩最想自殺果兩次有朋友同有個網上平台叫open up既社工救到。都係佢轉戒我去東華戒酒(賣廣告我性無能)。所以希望手足們覺得自己失控。第一件事搵左人幫先

搵精神支柱

試下同佢傾下不如

笑死今晚傾莊柒到喺勁多人面前喊撚咗出嚟
比個老鬼嚇到喊 好恐怖
好想快啲跳樓死 啲人一定心諗我做乜撚嘢

真係會好得返咩

我覺得好睇人 有人好得返有人好唔返
我就係後者

你起碼有個精神寄託好幸福架喇

冷靜d喇 不嬲呢d係又屌唔係又屌
當佢9up

我直接唔上莊了
喊到收唔到聲 佢重要我開到聲話佢令我好驚佢先肯行開
唉屌唔想比人知我依一面
同我平時根本完全相反
我表面扮到咩都唔撚care 但其實在意到不得了
比人望一眼已經覺得佢恥笑緊我或者覺得我on99或者心諗點解依條女咁撚醜同肥

唔洗擔心，臨床心理學家會引導、幫你講出來
你想講就講，唔想講、未準備好講都可以唔講

心理學家唔會迫你講，佢應該係聽多過講，認同你的感受，聽你講，啟發思考，而唔係質問你。因為經常問問題，俾病人的感覺唔好

除非你唔多講野啦，佢就會多啲自己講，估下你想點。有唔明就問下佢。

l堅強jj lm

多個人聽你講野 同埋佢地有職業操守
唔知有無成效 試左先渣

去邊睇

10-min Survey on Emotional Health and Political Engagement ❗️❗️心理學系10分鐘情緒健康與政治參與問卷❗️❗️ - Department of Psychology

From: Dwight Tse
For comments and enquiries related to this message, please send to DwightTse@cuhk.edu.hk
- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
香港中文大學心理學系馮海嵐教授現正進行一項有關情緒健康與政治參與的研究，詳情如下：

對象：18歲以上、香港永久性居民

語言：繁體中文

時長：10分鐘

內容：問卷可分為四部分

一）對香港現況的看法
二）情緒健康與政治參與
三）對社會上不同群體的看法
四）背景資料

問卷連結：

是項研究資料絕對保密，唯相關研究團隊人員方可取閱。

不論政治立場及政治參與程度，我們都誠邀你參與！

如有疑問，請電3943-4168向謝先生、黃小姐或馮小姐查詢。

有興趣可以塡左這份問卷表達你到不同羣體的看法

致連登仔既親朋戚友：
求下你地幫個手簽個名
一傳十 十傳百 百傳E幻伯！

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

[url]廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去[/url]

學校

已grad

羨慕

grad左應該都得掛 係校友就得啦

最多我幫你搭橋

一樣咁辛苦
羡咩慕

葛琳卡博士將會在
9月20日（星期五）、9月22日（星期日）舉行免費講座
👆🏻結合最新心理學与基督教信仰，中外情緒專家主講👍🏻

情緒可以自癒嗎？
從認識身體和大腦出發，探討情緒自癒的可能性，並沒有問題解答及見證分享。
9月20日（星期五）7:30-10:00
中國基督教播道會同福堂（銅鑼灣摩頓臺11號）
講員：黎浩然博士 葛琳卡博士
Sonia Gomes PhD索尼亞戈麥斯博士
報名網址:

Can join☝️

上面位會員...唔洗咁hard sell ge

我都有你哋啲症狀 日頭同朋友一齊嗰陣會暫時麻醉到自己，一到夜晚就開始諗嘢負面

圍下

通常呢個時候，作為讀過2個sem輔導應該叫你唔好咁諗既
但現實就係我自己都覺得無乜機會搞得掂 食藥係短期，根住唔能夠解決個問題既根本。姐係藥物控制你個腦對情緒既分泌，等於你個人無咗情緒咁。唔通咁真係叫好番咩。
要根本解決真係要時間，改變心態。好啲既屋企人朋友體諒你，識同你溝通，個人放鬆吓。但有時局外人邊會明咁多，啲野講多幾次你都唔好講出口，人地聽黎聽去都係嗰啲，下次都未必願意同你傾。
自己都讀到好絕望，但起碼香港未贏之前，都唔可以放棄。

就係明食藥一停食就有機會打回原形所以唔想去睇 唉 好攰

睇cp真係好貴
無返十個八個section都搞唔掂
睇醫生食下藥好過

係所以基本上都係靠自己

巴打有冇睇過

好多同路人

我做咗兩三個section
好似無乜好過

我上網睇話快都五六個section，真係淨係諗錢都頭痛

幾銀

～$1000一個section

我學生嚟，用哂就煩
但係我又唔係好有症狀
所以先唔睇精神科

有
我睇兩年半了，六年的抑鬱終有了結

七八年
仲有d反覆
食藥唔覺好有用
最終都係靠自己
要諗通佢
同埋食完藥個人係blank左
你冇唔開心
但都唔會識開心

我自己係咁

你睇cp定精神科？

cp話同人傾下都好
我都開始唔怕同人講我有情緒問題，好似真係relief咗啲
其實都市病嚟，都無咩人俾啲奇怪眼光我，係同屋企人講難啲啫

都係上緊連登圍下爐
有同路人 感覺好似暖少少

絲打好有米

我想講，我都有幾年，反反覆覆
先覺得想處理下
其實唔使suffer的
病向淺中醫
加油

宜家都唔識開心

加油

可否透露一下？

有運動可以屋企做

做小小肌力訓練 20下一組
或者店腳尖100,200下一組都得
做慣左先再出去做帶氧

抑鬱唔好咩 點解要醫

控制唔到情緒 都幾麻煩架
一嬲一諗錯就秒喊

好大程度上都同環境有關，香港節奏同生活都好急速
就算見輔導都係咁

香港環境密度高+物質主義/資本主義異化/無神論>虛無主義+漢字文化圈重面子虛偽文化/唔係西方價值果套人同人相處有身體接觸,直接表達自己感受,家庭倫理以至政治制度都係用權威壓落去而唔係理性討論相處+經濟貧富懸殊/工時長

主要依幾樣大既

加上近排香港搞到咁 更加deep

真出身係香港真係好慘 但我真係好鐘意

有鳩佢 感受無盡空虛

唔撚得吖嘛弊在 如果返工比人屌兩句就喊
好肉酸就會唔想返
我都知我好垃圾

same haha

不幸中既大幸係，某部分香港人真係團結咗。
起碼出街都無西口西面先

Let’s 圍爐

都有 都喺私家的
我開咗個post叫「我睇左臨床心理學家 私家精神科醫生 兩年 你問我答」
入面覆得好詳盡的，應該有你想睇嘅
如果再有問題可以再問我呀～

我開咗個post叫「我睇左臨床心理學家 私家精神科醫生 兩年 你問我答」
入面覆得好詳盡的，應該有你想睇嘅
唔想騎劫咗人地個post...😣
但簡略而言就喺...對我生命有好大影響
都好咗好多... 6年嘅抑鬱呀...

如果再有問題可以再問我呀～

我唔知點還俾我老豆老母，我欠佢哋好多...
有時覺得自己好任性...
但therapy真喺改變咗我人生
只好努力讀書賺錢 到時供返我細佬妹讀書吧

戴左口罩

你識咁諗你已經好好keep住

自己諗好多人哋點諗自己嘅畫面
但其實人地好可能根本冇留意你

一模一樣
好辛苦呀

畀啲嘢你袋住：

當你有一日逼唔到自己做運動

今天不想跑，所以才去跑，這才是長跑者的思維方式。

——村上春樹《當我談跑步時我談些什麼》

有時仲覺得佢哋喺度笑緊自己比人屌過我睇得自己太重

好玄

其實無得逼 一定要愛上 先會有動力

上網自學下d人體 肌肉結構 又增添左好奇心 世界好奇妙

我係今天不想跑，所以唔去跑
btw我就算懶都有堅持快步行下

點解咁講？

我個時係覺得灰夠啦
死我又唔敢
我唔想入院
只好搵目標俾自己
我最差個時都搞左一年
由嚴重depression到振作返

再唔係可以入下醫院
環境恐怖到你會想快啲好返出返去

如果你識英文 如果你身邊有抑鬱既既人 請睇睇呢條片

希望我會好似你咁叻

我本身所以野都係自己解決 仲諗住幫人
結果自己搞到咁

唔想睇醫生，因為其實都知自己係心理有問題，但我會分到係情緒影響，懷情緒真係話黎就黎，但佢一定有走既一刻，當然唔代表唔會再返黎，可能幾個鐘到幾日，壞情緒係到既時候啲時間好難過，但我就同自己講幾難過都會過，我好受情緒影響，好易喊，所以我又成日同自己作對，要自己十分理性，唔準喊，sorry19999999

成日有種感覺好似自己好依賴人
雖然去到最後都係避唔到
好似搵工咁 希望個位朋友可以幫手介紹下堆公司泥

但係每次都唔會後悔落咗去跑

但明明落之前係好灰

我撐咗五年
結果徹底崩潰 要停學
最終都係要食藥

初期我都同你一樣同自己講唔準喊正面啲 到宜家其實係控制唔到

但係我每次慢跑都會腹痛

發生咩事

大概係撐唔住
一路以嚟遇上好多不幸嘅事
最後爆煲

有幾不幸大家鬥不幸

好多大病小病、父母離婚、寄人籬下、細個被虐待過咁

巴打要加油

係絲打
你都要加油

多謝

會！絕對會！我六年都是這樣過來的！
我睇咗兩年多了，剛完咗therapy
你絕對可以戰勝抑鬱㗎！

如需要地方呻發夢的情緒 但又唔方便留言/CD-ROM 可以TG搵我呻 情緒是需要適當地發洩 不專業的樹洞 希望可以盡力量幫助前線 光複香港 時代革命

一憂鬱就搵水飲

我會生性d

絲

同唞大氣既原理一樣

我都好明白 試過因為人哋話我腳粗話我肥 可能只係講下原本都唔覺得自己肥 聽完之後唔開心好耐 開始覺得自己真係好肥 嘢都唔食到宜家都好唔開心

講黎聽下

係我都係咁 真係一模一樣
宜家都覺得好肥

仲爭9千7咋, 要中国還錢, 唔係就放棄統治香港, 幫下手搵人簽左佢啦

我都成日冇原因喊 同驚

我都係 覺得自己有少少焦慮

完全唔知係咩事
有時好似係抑鬱 有時好似係焦慮
諗野太多又比人話妄想

通常自己一個靜靜地嗰陣就會咁樣，
有時會諗D負面野諗到喊，
但係唔會同人講。

我有時好享受自己一個
但一耐左就會覺得做人好攰
好負好負

想自救多排睇下點 唔得都可能會去

係
每晚自己一個嗰陣灰到想自殺
第二日一早又要帶反個面具
對住個個都要笑着
都要 be positive
真係好撚攰

agree
但有時真係忍唔住想講
講講吓其實都係講咗啲好表面嘅嘢
唔敢講到咁深入

入唔到

做唔到positive 就注定一個人

絲打我明你
有無諗過去外面生活下？
對住d新識既人 唔係講廣東話
應該可以少d戒心

我都係咁，好想講出黎救自己
但講講下發現自己只係講到好表面既野，而朋友都淨係get到好表面既野
如是者試左幾次之後決定放棄
一黎深入討論唔到，二黎又會驚真係深入討論到既話佢地會離自己而去

你意思係咪你嘅內心深處諗嘅野唔想俾人知？
因為覺得講出嚟冇人理解，人地會覺得你咁諗好怪？
我就係呢種感覺

係

第一次係緊張啲
通常佢哋都好nice嘅
覺得有需要就去睇啦

十幾年了 無試過自救 行屍走肉 因為同傷害我既人日夜相對 未試過對未來有展望
過得一日得一日既心態 維持左好多年
但唔甘心自殺 但意外死我無所謂

同傷害你既人十幾年？點解離唔開？
我都睇唔到自己有咩將來

我識d心理醫生會義診，巴打你想唔想再試多次？

因為係屋企人

介唔介意喺度講下咩事？

見血果種家暴 唔理家庭果種老豆 無能為力 想保護都保唔到我既母親 對兄弟姊妹既差別待遇 一件件小大事合併 都無乜特別 雖然已經長大左 但好多野釋懷唔到 再加朝見口晚見面 根本無限輪回

我覺得你要更加努力去改變而家嘅生活 有能力嘅就搬出去住 要記住仆街嗰個係你老竇（原諒我咁話佢因為我真係好憎人家暴）佢唔會陪你過世 所以你唔需要呢世都要對住呢個仆街

哪有錢

台灣馬拉好平姐
你無健康
有幾多錢都假

唔想識新人

自救緊 6年了
搵過社工
做過運動
都無用

我成日都覺得，呢樣嘢咁貴唔係好事
其實好多人都有需要見佢哋
普通睇一個月已經可以好好多
係因為太貴，最後suffer好耐都處理唔到

但運動真係要keep住做

不過有啲問題唔可以話唔見就唔見，睇得就預咗要見一段時間

點叫自救成功？
而家仲正常生活無跌樓無自殘算唔算

即係開心d唔係下下想死

如果未算太嚴重，可以先試臨床心理學家

香港係無心理醫生，只有臨床心理學家及精神科醫生

我都會咁

我係個唔識得唔開心嘅人

想搵人傾下偈又搵唔到的話
可以搵下我

但係如果要搵社工先，等到下世都無得睇
除非你嘅問題真係好嚴重，如果唔係都係會社工試下處理咗先
但係如果資源問題，搵社工再睇下會唔會俾社工轉介，或者搵精神科醫生評估好似會好啲
始終therapy係建基於同therapist嘅關係
唔會一兩個section就解決到問題，要預返一定嘅錢先

btw，社工都有基本輔導技巧，其實都幫到手嘅

食藥喇，呢個係腦分泌問題，你自救唔到

停藥之後好似會打回原形

成個人好頹好攰 冇力感好大